%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{3}[Périodique, mais régulière]
Soit $f:\R\to\R$ une fonction périodique, et admettant une limite finie en $+\infty$. Que peut-on dire de  $f$ ?
\end{exoApp}

\begin{correction}
On note $T>0$ la période de $f$, et $\ds{\ell=\lim_{x\to +\infty} f(x)\in \R}$.

Soit $x\in \R$. Pour tout entier $n\in \N$, on a, par périodicité, \[ f(x+nT) = f(x). \]
Or, puisque $T>0$, $x+nT \tendversen{n\to +\infty} = +\infty$. Par caractérisation séquentielle de la continuité, on en déduit alors que \[ \lim_{n\to +\infty} f(x+nT) = \lim_{y\to +\infty} f(y)=\ell \]
c'est-à-dire, puisque $f(x)=f(x+nT)$, par unicité de la limite, $f(x)=\ell$.

Ainsi, la fonction $f$ est constante.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
